一人N個老一輩對網絡、電腦科技嘅誤解

1. YouTube個訂閱要畀錢
2. 支那App唔會偷資料，乜嘢手機權限都畀哂個App
3. 任何「購買」掣，只要一撳落去就會畀咗錢
4. 聽歌睇戲撳個掣就有得下載
5. 裝咗防毒軟件就唔會中毒
6. 所有電腦都係行Windows

用電腦就係打機

WFH等於喺屋企好得閒

打字好難

有輻射

讀it=識砌機

7. 全部LAN線都係一樣速度，冇分CAT

8. 影片容量越大等於畫質越好

屋企有smart speaker
但完全唔知用緊其他人(我) account 播歌會影響嗰個account嘅personalization嘢
我唔畀佢用叫佢用返藍芽播自己電話啲歌又話我自私

以前就係上網查字典比人鬧打機，然後買咗部字典機，點知字典機有個小遊戲勁好玩，我嘅人生咁就廢咗

出街等於去玩

中文真心難
只係識粵拼

咁相同影片file size大=compression冇咁勁
保留到嘅information就多啲
quality梗係好啲

你睇下WhatsApp video就知

踩地雷?

8.5. 唔知咩係Codec

以為屋企個電箱都係IT人搞

9. 識上網等於識幫人整電腦，整唔好就係你Hea佢

Fax機係係成個實體fax 過去

咪on9 你呢個point錯哂
file size大真係=quality好啲
除非你夾硬整大佢, 入面得空氣
不過普通上網應該唔會有咁假嘅相/片

9 全部router一樣速度 / 連唔到wifi要搵ISP

老一輩就嚟起身 晏啲先討論

即係一條片
用4個唔同codec compress做A, B, C, D
假設C嘅file size係最大
C嘅畫質就一定好過A, B, D

中千年蟲要食杜蟲藥